Stellen wir uns vor, wir möchten ein Modell entwickeln, das den Preis von
Häusern basierend auf verschiedenen Merkmalen wie Größe, Lage, Anzahl der
Zimmer und Baujahr vorhersagt.

\begin{table}[h]
    \centering
    \input{module/boosting/BoostingTabelle1.tex}
    \caption{Beispielhafte Daten für Hauspreise basierend auf Größe und Lage}
\end{table}

\begin{itemize}
    \item Wir entscheiden uns zunächst für ein sehr einfaches Modell (schwacher Lerner),
          das den Preis nur anhand der Größe des Hauses vorhersagt.
          Dieses Modell geht davon aus, dass alle anderen Merkmale keinen
          Einfluss auf den Preis haben.
    \item In Wirklichkeit variieren die Hauspreise jedoch nicht nur aufgrund
          ihrer Größe, sondern auch aufgrund anderer Faktoren. Ein kleines Haus in einer
          begehrten Lage könnte teurer sein als ein großes Haus in einer weniger beliebten
    \item Da unser Modell nur die Größe berücksichtigt und alle anderen Faktoren ignoriert,
          wird es systematisch den Preis von Häusern in begehrten Lagen unterschätzen und den Preis
          von Häusern in weniger beliebten Gegenden überschätzen. Dieser systematische Fehler in den
          Vorhersagen ist der \textbf{Bias}.
\end{itemize}

In mehreren Iterationen wird beim Boosting nun das Gewicht der Datenpunkte so angepasst, dass sich das
zweite Modell auf genau die Datenpunke fokussiert, welche zuvor falsch bzw. besonders schlecht vorhergesagt wurden.
Somit ist hier eine deutlich größere Anpassung der Vorhersage zu erkennen als bei den Datenpunkten, die zuvor
relativ gut vorhergasagt wurden.

\begin{table}
    \centering
    \input{module/boosting/BoostingTabelle2.tex}
    \input{module/boosting/BoostingTabelle3.tex}
    \caption{Beispielhafte Daten für Hauspreise und wie Boosting den Bias in mehreren Iterationen reduziert}
\end{table}
Zuletzt werden alle schwachen Lerner zu einem \emph{starken Lerner} als Ensemble zusammengefügt, wobei die Vorhersagen
der einzelnen Modelle entsprechend ihrer individuellen Präzision gewichtet werden.